有冇傳媒嘅朋友幫幫手 有關poly civil 喪心病狂嘅考試安排 希望得到公眾關注

各位朋友：

本人是香港理工大學土木及環境工程學系三年級生，我們一眾本地學生對於學系高層的做法感到極為不滿，在多次談判不果下決定向社會訴諸我們的不公，希望能夠透過這裏獲得公眾的關注，說明有關考試制度不公平、不合理、罔顧學生健康及漠視眾學生的意願。以下我將會簡單說明理工大學各學科普遍的考試安排，以及本人就讀學系提出的考試安排，解釋當中的問題，以及高層「意見接受態度依舊」的做法。

首先，容我簡單說明理工大學考試安排。理工大學容許學系自行決定各科目進行網上考試或回校考試，亦容許 pass or fail 制度，以最多六學分（即兩科目）為限，容許或拒絕 pass or fail 制度的最終決定權則留給學科教授自行決定；若進行回校考試安排，校方會在5月18至30日定為考試週，讓學生回校考試。而未能回港考試的內地學生及外國學生，校方則容許他們在8月3號至8月8號才進行考試。

根據本人及其他學生發現，其他學系例如生物醫學工程、物理治療、物流等所辦科目普遍均讓考生進行網上考試，亦容許pass or fail 制度供考生自由選擇，此做法亦得到普遍學生的認同及接受。但土木工程學系苛刻的考試制度令我們感到憂慮而且憤怒。土木工程學系教授揚言不設立pass or fail 制度供我們選擇，亦要求我們幾乎所有科目均須回校進行考試。以三年級生為例，普遍的三年級生在這個學期修讀四至五科，遺憾地這四至五科均要求回校考試。而且各科目之間的考試日期間隔並不長，普遍考生需要在七日內完成至少四科考試，更有考生需要連續三日進行考試。

在大部份的學系均已改行網上考試及容許pass or fail制度底下，土木及環境工程學系幾乎是全理工大學唯一一個要求學生回校進行所有考試的學系。理大學生會一直為學生爭取網上考試及pass or fail制度，亦得到校方的讓步，土木工程學系教授的做法基本上是無視學生會一直以來為學生爭取的訴求，做法實在令本科生感到失望。我們亦曾詢問香港大學、香港科技大學以及香港城市大學的土木工程學系學生， 他們均指出學校有提供網上考試及pass or fail制度，可見理工大學土木工程學系的做法與社會脫節，實在令人費解。

然而，當我們詢問教授為何不提供網上考試及pass or fail制度，他們給出的理由非常牽強，難以令人信服。學系系主任潘智生講座教授在一封來信回覆中提到以下理由（圖三）：

本人理解以數學計算成份為主的科目之所以要回校考試，可能是因為計算題目上的抄襲較易執行，亦較難被發現。然而，何謂數學成份何謂文字成份，是基於何準則來界定？系主任並未說明。
此外，亦有教授指出不設網上考試及pass or fail制度是為避免影響學生們的未來工程職業生涯，擔心有關做法影響科目的認受性，繼而不容任何談判餘地。我們眾考生均認為有關說法荒唐。正如上述提到其他三間大學的土木工程學系皆提供網上考試及pass or fail制度，按教授的說法，全港其他大學的土木工程系學生均會失去所謂的認受性。事實上pass or fail制度中，"及格"與"不及格"兩等級本身就是為分出學生能力是否達標而設：有能力獲得"及格"等級的學生，即使並非成績優異，亦理應獲得認可；pass or fail制度與正常評級制度相比應只有是否反映成績高低之分。即使有關做法可能的確影響未來僱主對學生能力的觀感，其實大學教務處公佈有關pass or fail制度之安排時已經提醒學生選擇以該制度進行評級時應深思熟慮，學系實無須亦不應箝制學生選擇以何種方式接受評分的自由。

然而，最令我們本科生感到憤怒的是教授們對於我們的訴求充耳不聞的態度，可說是與現今的香港政府如出一轍，令人徹底失望。學生們在得悉如此荒唐的考試安排後，自發進行了問卷調查，以了解考生有關設立pass or fail制度的立場：（連結如下）

有多達300位本科生回應，超過95%均同意設立pass or fail制度。
在群情洶湧的情況下，學系卻漠視學生的意見，繼續拒設pass or fail制度，實是逆民意而行。

我們亦在27日宣佈考試安排後立刻寫信進行請願，要求更改現時考試制度，當中的內容主要說明為何我們反對現時的考試安排：首先，此考試安排對本地生極度不公，本地生只有約20日時間進行溫習，但非本地生卻能選擇於八月上旬進行補考，溫習時間比我們長達兩個半月，存在明顯不公平的情況。

另外，倉促的公佈如此緊湊的考試安排亦是極不合理。學生於課堂上詢問有關考試安排時，大部份科任講師均表達含糊，只道管理層仍在商討有關安排，只有零星一兩位講師透露該科目可能進行回校考試。大家並無心理準備，然而在27日的時候卻突然被告知幾乎所有科目均需要回校考試。毫無預兆卻又倉促的情況下，我們難以作出充分準備；再以三年級生為例，我們還有六項家課評估、最少四份實驗報告、以及畢業論文提案需於5月19日進行第一科考試前提交，並非毫無工作量，難以立即展開溫習計劃。如此倉促的通知令不少學生大失預算，時間管理上出現兩難局面。倘若學系早前能夠至少預告有關安排相當有可能出現，學生們即使感覺課業繁重，至少也有充分時間進行時間管理，便不至於墮入如此窘境。教授們信誓旦旦，聲稱拒絕我們的請求是為了我們的前途着想，卻在時間安排上如此令學生難堪，實是耐人尋味。

我們明白學系進行決策時可能會遇上很多限制，因此我們提供了三個方案作建議，包括參考香港大學城市大學及香港科技大學的做法，希望學系批准進行網上考試及pass or fail 制度。其實教授若認為考生會因為網上考試而作弊，繼而要求我們幾乎全部回校考試，於我們來說自然感覺失去互信，令人失望，但我們對教授們竭力保護考試公平進行，以對所有考生公平的立場亦表示理解。因此，我們亦有釋出善意，作出讓步，提出假如系方依然認為無法進行網上考試及pass or fail 制度，亦希望至少能夠讓所有學生自行選擇參與五月或八月份的任何一場考試，以解決非本地生能夠選擇在八月份考試的不公，亦可以給對新冠病毒疫情尚有所疑慮的學生提供多一種選擇。遺憾地，校方對我們的請願信暫未有任何回覆。

不過校方為了平息民怨，在29號早上進行了一個學生-教授視像會議，聲稱希望收納我們的意見進行檢討。然而，會議上未見開誠布公，集思廣益的諮詢，只見毫無誠意、一面倒的拒絕理由。我在此以書面形式描述事發經過，亦附上我和一位有參與視像會議的同學的對話以供參考。

(以綠色筆塗走名字的會議中為非本地生代表，他本人暫身處中國內地。)
(Dai 為理大土木工程系一戴姓教授)
(Connie 為我們的學科聯繫人)
(CSE 為土木工程系科目的編號)

由以上的對話可見教授們只是想盡辦法一味拒絕學生的請求，完全沒有考慮當中的可行性，亦疑是低估疫情嚴重性，實在令出席會議的學生震驚。事實上，在疫情未完全受控的情況下，貿然認為香港的情況好轉是非常武斷的；香港現時暫未錄得連續28日零確診本地個案，戴教授的言論實在過於輕率。

儘管教授們聲稱明白我們的處境，卻不見他們採取或承諾採取任何實質行動，爭取為我們解決我們的學習困難。更有教授以美國的大學從不舉行溫習週作為論據，反駁我們提出增加溫習週的需要；事實上今個學期本就是罕見的特殊情況，以現時的情況換作美國的大學亦肯定無法進行正常考試，又如何可以混為一談？

此外，戴教授似是只維護非本地生的權益，卻不體諒本地生的難處。其中他指出擁有更多預備時間未必等於擁有更多時間溫習考試的言論更是荒謬。這句說話對20日後便要面對考試的本地生來說，難免讓人感到諷刺，更令人懷疑他的這番言論，是否有經過慎重考慮。透過這種言論來挖苦本地生只會挑起大家的情緒，更不滿現時的做法。

以上便是事件的經過整合，希望你們能夠了解，明白理工大學土木及環境工程學系學生的難處，以及訴求被忽視的無奈。因此希望能夠透過本報揭露當中的不公，我們亦相信公眾的眼睛是雪亮的，能夠還我們一個公道。

兩位理工大學土木及環境工程系三年級生上

大家幫手睇吓睇吓我哋本科生點樣俾人擠壓

推

push

推 CS Poon根本扑街嚟

有咩問題

推到全世界都知poly cee幾撚仆街

點解nds 可以多我哋成兩個半月溫？

5毛狗嚟 神早block咗

推啊

哥哥仔 你讀理工架 死咗都冇人想知啊

MM既科都冇得pass fail

幫推

Lm

有冇傳媒嘅朋友幫手睇吓

Cspoon幾撚時死

自己sd去傳媒啦
post來連登做乜Q

tldr

WFC

大家都係civil hku同cityu就得 點解poly civil唔得
得poly受到工程公司壓力 hku ctyu就唔會？
點解nds可以多local 三個月溫書？16/5先完sem 18/5開考喎 仲要無得pass fail?

完全冇pass/fail?

poly學生本身有6 credit qouta
但係civil department就講明一科都唔俾

全部都有send晒
Post出嚟係咪阻住咗你睇連登？
如果係嘅同你講聲唔好意思

推，希望有人幫到你地

仲要佢唔俾嘅理由係非常之牽強

噉啲internetional點算

笑撚死廢青

佢地可以8月先考 但係local 5月
18/5考 16/5完sem
考緊試都仲有野要交

其實係未溫書唔想考試

我哋廢咗係邊？做錯咗啲乜嘢？

正常大學考試都有兩個week係study week啦
依加係兩日喎

未計nds多我地三個月溫

讀大學點解要考試
直接派證書咪得

真係可以叫奶共CEE
為咗大陸學生無所不用其極
有冇用過個腦諗嘢架
同一科分兩個時間考仲話冇唔公平？

同東華同病相連

所有安排都勁不公平

你想講咩
考試係必須，但個安排都要係公平同合理架喎

我諗個重點係， NDS多兩個月
但係對記者黎講 冇咩爆點

最大問題係嗰位戴建國教授淨係識維護啲nds完全唔體諒我哋體諒本地生嘅難處。

講埋啲乜嘢多啲時間預備考試未必等於多啲時間溫習

究竟佢知唔知自己講緊啲咩

大佬我哋廿日之後就要考試 你咁樣係咪串我哋先

有冇經過大腦講㗎

埋大civil 世界第一，當然要chur 的啦

衣加當成件事中港矛盾都仲得
支那人滲透校園，過多幾年仲得了？

若要生活好

幫推！！！

不嬲都知CEE 仆街。當學生係狗。

其實幾個月後考都係出唔同卷
有咩問題?
佢地真係番唔到黎喎

CEE靠研究今年都係得第二，
搵工都係請HKU UST 先
都吾知讀撚得甘辛苦為咩
高層吾該檢討下啦

兩份卷一樣?

份卷唔同左等於公平
比多兩個月溫 出難左都識啦

其實我哋學校都係咁 成個sem係online teaching 今個月頭先話有幾科啲試唔可以online exam要返學考 以我所知至少有幾間大學都係咁
留係當地嘅6月如期返學考 離開咗當地嘅9月考返 大家都好理解配合
係schedule chur啲之外唔明有咩問題
利申：歐洲撚

Push

我諗個問題係得幾日咁樣根本溫唔切，仲話要專業乜乜乜

最大問題係local五月考 但其他人多三個人
其他個啲完全符合埋土一向chur到仆街既風格

你睇下CEE 啲課程內容 就明點解佢地甘嬲
就算上足堂 根本呢個考試時間表
普通學生考出來 應該會令好多CCDD

吾你老母 甘你老母

其他point無咩特別，pf dept唔批好合理，係non local 多三個月溫書唔公平。

打同音字有咩問題 講番正題啦吾該 叫CEE面對現實

p牌5p仔

最大問題係佢哋十足呢個林鄭政府 永遠冇將我哋嘅訴求放喺眼內 大佬我哋已經講晒我哋嘅困難同埋而家個制度唔公平嘅地方 但都好似當我哋喺度鳩噏咁 十足十上年五、六月份林鄭對待逃犯條例嘅態度

所以問題係考試時間表問題 唔係人哋隔兩個月考唔公平問題
呢個緊湊嘅時間表係今個sem先係咁 定一直都係咁chur?
如果同以前安排唔同 應該係着重反映呢個問題
而唔係對住個支那professor針住啲nds 有用咩

其實我覺得冇咩問題喎。物理治療都係要返去PolyU考啦，同埋又係有科冇得p/f，相信其他醫療科都係咁。咁老實講讀嗰科係專業科、要考牌嘅，冇p/f先顯得自己專業，加上競爭本身已經少過其他科，真心返去考唔係咩大問題 (而家你要計數喎)。

NDS有得溫多三個月其實有乜所謂，就算你八月考你都唔會而家溫啦，反而你個focus應該要係自己個時間表太chur，要求department將個考試時間表改鬆，而唔係好似而家提出嘅呢幾個訴求。

p.s 如果呢份嘢一見報，到時候肯定會變成鬥慘大會，civil同學仔為咗令自己企喺最慘嗰邊，應該淨係講自己最慘嗰個point就夠

返唔切嚟就代表 international 可以多兩個幾月温書？
一個 sem 13 week assignment 周不時堆到 week 13/14
而家 week 14 第一日就開考温條毛
要公平有認受性咪攬炒齊齊5月 in-campus 囉
由今日起計都有18日時間
隔離唔切一唔係我亦唔係校方責任

點解non local可以8月考 local就當人係狗完sem即考
大家都知non local裏面最多係nds 好明顯最大得益者係班nds
dept想公平咪佢地online一齊考
成班奶共剩係識幫nds

NdS教授on9 係一直有既問題
只係同學一直吾出聲
但今次呢個多個不合理既安排令學生引吾住要出聲
呢兩個都係問題

冇講
唔一樣都已經唔公平啦，8月考有咁多時間温書

大佬大把科都要返去考啦，你都要諗吓點解佢哋堅持要你冇p/f先得㗎嘛。

咁多樣不滿我淨係同意時間表太chur，但老實講每次exam都一定有人咁撚好彩七日五科，今次命運安排你姐

其實唔同時間考呢樣野一直都存在㗎啦，DSE oral都係咁，但咁多年都冇人投訴過喎，其實因為大家都知道影響唔大。

所以我覺得如果你真係想爭取下，應該將個重點放喺自己個時間表太chur，而唔係不斷話大陸人賺咗！

東大一樣，無pass or fail，無online exam全部翻學校考

同意要用最慘個point去打

不過pf與否其實我哋應該有得揀，就算係要求專業嘅科目都唔代表同學以後會行呢條路

我唔認同你嗰句:NDS有得溫多三個月其實有乜所謂，就算你八月考你都唔會而家溫啦
3個月係可以由D變A

3個月點只由D變A F變A+都仲得啦

dse oral隔得個唔夠一兩星期
而家local同nds差成兩個月
你攞呢兩個嚟比？

你dse成半年前出timetable 佢而家半個月呀

班人主觀到一個點咁大壓迫都可以逆來順受

駁唔到根本就係CEE閪

理大
紅色
自己諗

完

講多句CEE 課程內容 難到其他大學同master都吾撚會教 加上CEE不嬲好多規矩
如果吾係理大CEE既人
其實吾撚會明 同學仔有幾慘
以前個個讀到話想跳樓

咁個ttb chur唔chur 先？

或者聯署？咁我哋可以幫手簽下。

Civil學生幫推

時間表chur係次要
咪全世界5月考 一齊chur囉
而家考試安排係差別對待喎

Pass fail 唔係問題
個問題係全部人唔係一齊考
咁仲講乜 pass fail 唔公正
根本就連個考試制度都唔公正
Btw engine 係狗

完sem兩三日就考試 仲要同asm ddl撞期
唔係唔想考試 係想有時間溫考試

而家個重點係 nds多左兩個月時間溫
理撚得佢地係咪用哂兩個月嚟溫
兩邊嘅準備時間差左成兩個月都冇問題？
而家同你講dse香港學生今個月考
大陸生8月先考
咁又有冇問題呀？

我攞嚟比嘅原因係想帶出只要你溫得足夠，人哋幾時考同自己幾時考個影響都唔係好大姐

結論都係要放大返自己個閪exam timetable而唔好不斷將其他科同埋nds拉埋落水

可唔可以再講多啲例如難出面幾多
因為班支那教授真係好撚閪
齋講語文能力我懷疑佢哋考DSE英文唔會過三

同埋，不如強調優待非本地生，p/f嗰啲嘢其他人未必了解，強調政策唔公平，可能有用過強調佢唔合理。

基本上有權鐘意點玩都得
有道理都無用
但都支持樓主爭取下

我好明樓主感受 工程野網上係教唔到

根本唔會明

硬推考試實好多人肥

話網上教ok果d一定唔係讀工程

m1m2中學網上教都死啦

你理得我幾時溫啫我鐘意幾時溫咪幾時溫咪幾時溫
問題係你唔可以比我溫兩日，比另一班同學溫兩個月嘛
又唔係我考A-Z，佢地要寫篇essay
你係咪莫札特打手嚟㗎？

其實有幾唔合理 有幾多nds返咗去我唔知 仲想佢哋下個月返哂嚟考試 你真係放心考到試咩？落嚟要先隔離14日佢哋真係會乖乖去做？換轉係香港人都大把人返到嚟唔跟規矩自我隔離 佢哋冇叫local返去考 其他人online test都偷笑啦
問心有香港邊間大學啲支那prof唔偏幫nds 係連登見過無數個關於nds嘅問題 認同學生可以照出聲 但學校係揾錢為主 係唔會處理呢啲問題

timetable點變都唔會改變到nds多local兩個月時間準備嘅事實
department係exam前唔夠一個月先講話要考試 時間點會夠
一係就全世界同一時間考 咁先公平

poly exam不嬲chur
特別係civil
完sem之後個禮拜四就開始考
仲要civil啲科全部都要考試

平時全個civil全個poly都係咁chur法，好公平
咪當係考下大家抗壓能力
冇p/f都明，始終出面啲公司揀卒要睇分數

而家人哋Nds多三個月
唔駛趕assignment project已經贏咗一半啦

而家department咁嘅安排直接令Nds得益
多時間溫書之餘
個成績又有返認受性
食local班人血饅頭

最合理應該係八月考就扣返半個或者一個grade
我就唔信班Nds唔會仆返落嚟考
乜大陸唔係零確診咗成個月喇咩

仲有你其他department其他u咪撚衝出嚟鬥慘
poly civil local爭贏咗對全港local係會有好嘅影響
唔好為咗一時三刻嘅快感踩鳩自己友

唔該晒手足

真呀 班大陸仔一係咪而家番落黎 啱啱好考到
一係就全世界一齊8月考 咪撚差別待遇

咁大家都一齊8月先考試 問題咪解決左囉
反正到時又係要搵地方考 nds同local一齊考咪一樣

要考prestress同地震 其他大學課程無

通常要你背數學prof 一條Prof 大慨2-3頁A4頁
個時有科背左40條proof 仲未計要溫埋計數 背理論

其他科大致差不多呢d程度

pf同online exam呢兩個point都難打
佢哋大可以話不嬲都冇得揀 點解要比你揀
應該focus落local 5月考 non local 8月考到

講得好，唔洗趕assignment project已經贏咗一半

大佬三個月係成個sem嘅時間，你讀乜嘢吸收多三個月點都好好多啦

埋大土木好撚多支那教授
淨係幫支那學生 懶理本地生

poly土木香港第一

啱啊，根本冇人解釋到
有咩原因同一科學生分兩個時間考會係公平

趕assignment project已經輸咗一半

咪係 cls 勁唔公平

Aggar

繼續推

同意你個留言 唔同意你個名

其實件小事推上報 大家都柒
大學生自己諗方法同校方傾啦

你都on9 大把科都冇得p/f 你又唔講?
poly整個假p/f係on99 但你都on99

問題係

local就完sem幾日就chur住考個試
nds就有三個月時間交足功課慢慢備戰

你出面啲公司睇分揀卒
如果poly唔做任何分數調整或者標示
咁nds喺就業市場就會比local有優勢

唔係話佢d課程難就吾好
只係吾該唔好成日搞9 d學生 學生已經好辛苦

傾左啦 佢班pk理都冇理過 咪淨係幫班nds

支那人係香港係一等公民
香港人係香港係七等公民

一睇就知未讀過大學

就係同校方傾完俾佢哋當狗撚
佢哋話local5月考同nds8月考係公平喎
係好柒，最好全香港都知我哋柒

我嗰陣都係連續4日考

大把科冇pf 唔代表係合理同埋冇差別待遇喎

連登就係咁，唔中意可以去返FB

話佢地多兩三個月溫冇乜分別
遲d考反而會乜都唔記得

咁係咪大把科有五科要返去考試，仲要nds可以溫多三個月呢？

幫你推

更新Ust 土木今年第一
雇主請完ust hku 先到polyu
依家仲多左請thei city 多過poly 仔
期待睇CEE 點靜係靠研究繼續拎第一

non local唔係剩係包nds
咪撚仇共仇到上撚哂腦
識大撚把 真.non local表示要on99 溫多幾個月書 拖到咁遲先考好無奈

5科要返去考試有咩問題 平時f2f teaching都係咁啦

小小野就推試報

趕assignment project已經贏咗一半

d asm 一次過堆埋黎，幾份asm ,lab report 要做， 又要做clc d 19野

我有心讀書，都要時間溫書架

Push!!!!!!!!!!!!!!

你以偏概全喎
Non-local就一定係想8月考嘅local5月考就由得佢哋去死冇所謂唔關公唔公平事嘅
就係cee太on9先要推爆

你知唔知poly civil non local有幾多個非NDS

讀樹中既想搭嗲講一句
Final year成年total讀10科但成間學校冇一科比pass/fail
考試冇同人組隊上個sem gpa已經低到入地核
對黎緊既final好冇信心考黎都唔知做乜 之前Gpa唔差但今一年拖底晒夾硬比我畢業都冇用啦

真，閪嘅程度同正苦不相伯仲

成篇野根本除左local同non local考試時段唔一樣可以嘈

冇p/f option而嘈都on99
有p/f option根本就係bonus黎
sem1係因為week11停左好幾個星期都未有教學安排 影響進度同學習 有p/f都好正常
依家武肺 poly已經好早計劃好點adjust teaching approach
online teaching已經盡量最到最好
跟本所有人係同一個制度下online teaching 你係有料既 唔會影響到你幾多

你班忽然好學撚 叫你返campus考試又咁嘈 online exam又話format唔同唔公平

其實點講你地都唔會滿意 最好唔洗付出直接grad最好

我讀左咁耐 non-nds嘅non-local 1隻手數得晒

咁點解唔可以大家都溫多幾個月書先考？
點解local就要受罪？

好慘個gpa實會大跌，頂住
冇隊友咁慘
你哋今年exam有冇online？

Pish

最閪係叫你返去poly考試
又遲遲唔出Exam timetable，拖到今個月27號先出
時間都唔俾你準備下
成間學校行政都唔知做緊乜鳩

已知事實黎啦傻豬黎既

今日返咗工未啊TA?

pish

其實話認受性冇p/f都算啦

個問題係點解non local 可以多成三個月溫書
話咩non local 都想早啲考
咁咪一齊5月考囉

咁點解唔所有人都同一個制度考試 大家齊齊考咪無人話唔公平囉

所以我預左肥之後退學 非第一個學位

作為師兄嘅我一定會推，支持師弟妹

真呀 你四月頭講定 大家都有時間準備

唔

波台垃圾黎

同City EE department一樣
我行我素 開個所謂會議但ban鳩哂啲建議
ching可以嘗試搞個實名聯署 連同你地既不滿寫埋落封信度
CityEE 都係因為咁而半跪

咁係咪到其他學系出嚟嘈 我見樓上有話有其他科都要返去考 唔知安排係點但local到底有咩原因唔如期考
根本個安排係合理 以前啲考試schedule係寬鬆啲就要求返跟返以前個時間表 唔係嘅話咁多嗲不如開始溫書好過

做左

推 唔單只係Yr3 學生 係全個poly 土木及環境工程學系嘅學生都要被逼返去考試 唔可以屈服喺呢個只幫中國學生 打壓香港本地學生嘅紅底poly到

喺其他u 同我地讀緊一樣科嘅 HKU UST 都可以網上考試嘅同時點解poly做唔到

要推到比大眾都睇到poly點樣一次又一次咁樣不合理對待學生

利申：理工學店土木工程yr2學生

D exchange要專登8月返黎考試

條友係永遠都唔會講得贏CEE安排就係差就係閪就係有錯仲要唔認
佢啲口吻直頭係上面覺得下面係搞事嗰隻
根本冇直視過學生面對緊啲咩

臨考試前幾日近近地去羅湖過次關，跟著攞張紙話家居隔離冇得考試咪得

已經跌左啦個Gpa
今個sem exam都係online呀 不過冇得揀pass/fail咁解咋嘛

偏幫內地生

中咩意係鐘意

屌你老母打5p字仲咁串話有乜問題
溫書啦埋大仔 抵撚你地死啊

係咪都要考試, 其實揀個pass/ fail係做乜野?

Local如期考最大嘅問題係在於
同一科嘅學生同一時間考先合乎公平性

你未駁到上面巴打喎，想問個安排合理嘅地方喺邊？

一個留言引晒啲mon po staff出嚟
你哋安排恰當嘅又點會有人嘈
呢科學生已經唔係第一次出聲
CEE唔用腦，唔聽意思，反應慢
抵俾人屌，等上報柒出新世界啦

班staff收晒皮俾人話兩句就衝出嚟吠
但係又駁唔過又潛返水了
我估佢哋衣加淨係想知邊班學生搞呢件事出嚟然後清算
垃圾departent

CEE 真係特別垃圾，上年sem 頭又攞911做海報
話緊你哋垃圾啊mon po 狗

請善用google

咪係，咁真係道理喺學生嗰邊啊嘛

有冇同過faculty甚至副校長嘈，或者搵owen li幫拖？

讀唔到就做地盤囉
IVE一星期考五科
有咩問題 白痴仔

咪小學雞好無 講番正題啦屌你

civil得nds 冇其他international students?

見住啲Mon post staff淨係識負評又駁唔到我真係好爽一諗到佢地係Polyu睇住呢個Post又駁唔到更加爽

講真唔洗分做assignment, project 既時間出黎温書，d功課分自然高過local, 之後仲要多2個月温書，香港人係香港既大學讀書都要做十等人比大陸人踩住黎撚，真係痴撚線

10日考6科你想可以排得幾靚?
好多科yr3都係咁chur啦
咬住p/f 6cre個point算啦

珍惜你係IVE既日子吧
你夠膽可以來讀下 就知有咩問題

其實返去考咪幾好.....
無論考試係咪pass or fail。老實講平時都要溫定書架啦.....
你唔係真係大安旨意一定有得咁樣pass or fail咁考下話.....
我今個sem讀master我都預左可能會返學校考啦。咪又係照溫書....

你網上考。如果唔係open book根本浪費時間。但如果你網上監考根本就廢。呢個唔駛解釋。
其實take得呢d course你預左係有咁多workload架啦。
即係如果佢本來話唔駛考，轉曬assignment，突然又同你講話要考，咁我就覺得有問題。

其實我覺得分兩班人唔同時間考試真係on99 大學最緊要係fair同honest 淨係呢樣已經收佢皮

趕assignment project已經贏咗一半

d asm 一次過堆埋黎，幾份asm ,lab report 要做， 又要做clc d 19野

我有心讀書，都要時間溫書架

相反， nds 趕完asm， 仲有2個月時間慢慢溫

咁有d人aim 靚grade咪會唔揀。
有d人可能冇乜點認真讀書咪會揀....

但其實UG一個sem考五六科唔係好平常?

白痴仔 又唔留守自己學校 做逃兵
死廢物

趕assignment project已經贏咗一半

d asm 一次過堆埋黎，幾份asm ,lab report 要做， 又要做clc d 19野

我有心讀書，都要時間溫書架
相反， nds 趕完asm， 仲有2個月時間慢慢溫

屌

我怕高層未肯接受現實 所以講多句姐

趕assignment project已經贏咗一半

d asm 一次過堆埋黎，幾份asm ,lab report 要做， 又要做clc d 19野

我有心讀書，都要時間溫書架
相反， nds 趕完asm， 仲有2個月時間慢慢溫

學生根本不得異議，成個學校管理層大石壓死蟹

你天真 不怪你

但其實本身係咪果個period考試....?

其實唔指civil poly好多科都有咁嘅情況 例如Bre都有 一開始話專業資格先要番去考 屌你nursing夠專業啦 咪又係online考 建議巴打可以整個大規模啲嘅petition包括所有poly科目

我覺得宜家既問題係點解non local可以多成兩三個月溫
但係我地得兩個禮拜溫 加上仲有幾份assignment同lab report 未做曬
poly civil 唔係咁易架

係好平常，但唔會完sem即刻第二日連住考。
ps. 15,16,18 號交lab, asm, proj之後18 號要exam

nds就8 月先exam公平？

正常 樓豬屌個樣係
non-local八月考
local完sem接住個禮拜

仲要exam個schedule前幾日先出

我覺得分唔分pass fail係學系自己決定。
但係如果要考，就全部人一齊考。分兩次咁又真係唔公平

呢個應該係全poly同學都遇到嘅問題 亦到係同學校拗嘅其中一個有力嘅point

好簡單
因為我哋校長係滕錦光
而滕錦光係咩人
係大陸人

佢畀我個心態就係
(係呀我係唔畀pf你
我係想玩殘你班友呀吹呀
等你班友喺十月嗰陣成日製造埋啲咩石屎混凝土阻住啲popo車入嚟
起曬啲陣
所以今次咪玩殘你返學生囉
讀civil讀到你走去個工程室做barricade
你鍾意玩嘢呀嘛
咁我都玩畀你睇囉，我就玩殘你個gpa，我要你班友冇好日子過)

呢啲就係佢嘅心路歷程

學梁振英話齋
佢個名入面有個國字
你都知佢乜料啦

有

睇完個schedule
好撚多野溫

邊夠時間....

poly 已經好早計劃好點 adjust teaching approach

睇到呢句笑撚死
開頭講唔實幾時 resume face to face teaching
set 完 recess period 又要改嚟改去
pass fail system 又係上個星期先話有，但張 course list 而家都未出到
更加唔好講 exam timetable，summer sem 啲安排幾鬼混亂
最撚無恥就係班 on9 高層以為自己安排得好好
講真咁混亂都算，呢種情況當你第一次處理。但唔聽學生意見又懶係公平個種無可奈何嘅態度真係閪過政府，難怪大學係社會嘅縮影

跨境學生係唔使隔離14日嘅
佢哋而家已經可以即時返嚟
跨境學生同商界係豁免咗喺14日隔離入面

問題係點解班支那學生唔駛chur?

#222何伯• 8m
其實我覺得分兩班人唔同時間考試真係on99 大學最緊要係fair同honest 淨係呢樣已經收佢皮

咁如果你master嘅同學喺考試或者論文可以多你2個月時間準備，你又ok?

apss表示 我地都係lettergrade

開sem個個lecturer都講到好似一定有得轉翻face to face learning
搞到咩都話face to face learning 先算
結果就將啲嘢整到勁亂

傻仔 關心下自己考唔考到啦
撚樣 一定衰左 就抵撚死

NDS chur 完assignment 再慢慢温書都得喎

原來p牌仔黎？ 封印舉報

如果可以慢慢温書， assignment果d唔算chur啦慢慢做到deadline 1159 交都仲得，邊似得d傻系local 1159 完第日仲要exam

其實個重點應該放大差别待遇同太短通知期講 唔駛加埋啲咩防疫 因為好多學校都有要返去考

咁分兩批考真係唔公平ge.....一係就一齊早考，一係就一齊遲考。
但其實原本，假設如果冇武肺，exam period係咪嚮同一段時間? 即係係咪一開始就預左果段時間考?

自便～

如果冇武肺 全部人一定一齊考 但都唔會叫你16號完sem 19號即刻考試

啲高層入撚曬嚟負皮
藍屍Kt chau你係咪好想報復我哋呀

滕狗本身係civil prof
成個cee所有corses都無pass fail
考試內容過50%就要返去考
engine科基本上就係計數
我信騰狗跟本想玩殘我地呢班學生

sorry。我講左之前冇睇到分兩段時間考果度。
咁又真係唔公平。

咁我支持一定要一齊考.....
一係就online open book exam。
但講真，其實如果得的話，其實都係返學校考最公平......
老老實實，就算你真係open book，識人多一齊可以group discussion。
但你如果online監考，根本勁多漏洞。

睇中同ig見到 nursing都唔比

本身全部人一定一齊翻去考
正常完sem之後有幾日時間温書
同埋exam period 會長少少 唔會幾科咁近

頭幾個week啲lecturer 諗住有face to face learning
又將啲assignment 推後咗先派同deadline
Local 考緊試嘅時候 仲on99 一路做assignment 一路温書
Non local 可以做完哂assignment 先慢慢開始温

你要公平我夠覺得online teaching咁低效率唔公平 其他科online test都唔公平㗎 非常時期非常手段 local都係哂香港 有咩理由唔如期考 咁係咪對其他屆嘅local唔公平 而家咁安排我相信係出於考慮到啲公共衛生同學生健康問題先咁做 你要嘈公平同dse做法一樣係永遠唔會有共識
真心係我個頭同一做法仲要無p/f呢啲益哂學生嘅制度都無人嘈 一樣係隔三個月 呢個時勢大家都好理解 有人想考先嘅咪留係個頭 想返屋企咪返屋企 係香港人先咩都要投訴一餐 仲有係支那人呢個因素 先至覺得自己好慘 係對方係nds有著數嬲啲我明 但平心而論真係覺得無問題

咁其實原本係點安排法?
因為我自己個course都嚮poly讀，佢一開始都預定左考試時間。
係最近先轉pass/fail or online open book exam (利申: 冇揀pass fail，亦預左佢返學校考咁計劃溫書)

local 比較低賤.....

所以我地係唔會反對一齊八月份返poly考

Tldr 不過唔比p/f 都應該唔係淨係學校決定 要同Hkie傾過先得

呢科學生好多都唔怕exam，亦都睇開咗有冇pf，有當然好，online定in hall都係
同時間都屌太chur同安排得差
不過重點係要反抗local non-local嘅差別待遇！

咁講真，分兩批考真係極度唔fair。
其實佢有冇講清楚有咩理據?

做過大學職員先知其實好多科都有QA（quality assurance) 唔係比一堆野你做齊就可唔可以pass 尤其係一啲有牌有認可嘅科，佢email都有解釋清左mathematic要有一定嘅原素，所以要in hall咁考。都好難要佢就堆個比例要求係點，好影響份卷設計嘅彈性。始終官方數字係回落左（雖然數字係信唔過），番去Campus考都相對安全

其實一星期內考幾科有幾出奇
咁都有得屌

咁公平性的確好重要.....
一係就全部人公平地open book online。
一係就全部人同一時間返學校考。咁樣分兩段時間考一定要推上報。

建議樓主寫低最重要個問題然後置頂
發現有好多外人冇睇到Non local可以8月考

慢慢同你逐個論點講
1:你話你夠覺得online teaching其他科online test唔公平，但係學校安排上至少全部人都係同一做法喎咁對於同一班學生係公平架喎，你要同上下屆比較係就邏輯謬誤

2:非常時期非常手段？一個安排恰當嘅非常手段就係要講求公平，唔代表可以亂嚟不論係因為任何一個社會問題

3:你嗰頭冇人嘈唔代表件事係啱你話大家都好理解，咁我哋department有冇理解過我哋學生？我哋有聽到佢嘅解釋，同時作出反應
然後佢哋noted with thanks喎

平心而論，你點駁都冇可能講得到呢件事係冇問題，因為係唔公平

無
見佢用IVE課程同Poly U CEE 讀到成隻狗既課程來比
有點羨慕佢姐

佢嘅理據係覺得呢件事公平

後面果段都廢事講
??? 個腦跛左？？？

係，講真嘅，用疫情做論點一定唔會夠打

所以主要都係要求公平競爭

on9。
推撚到上報

咁其實覺得咁樣分兩次考冇問題的人。
可唔可以講下點解冇問題?

Poly根本就係一間垃圾大學
90%professor都係冇心鳩教

咁你哋慢慢再反映 我勸係local學生搞咁多嘢不如早啲温書 一係你哋focus係個時間表仲好 但如果歷年嚟個時間表都係咁就收皮啦 人哋有特殊安排係人情唔係道理 真心nds幾時考你係要炒嘅都係炒

戴建國教授級別邏輯:
1:太遲考試會唔記得學過啲咩
2:畀時間你溫書都未必會溫書
所以local 要5月考 nonlocal 可以8月考
成件事係公平嘅

下，温多兩個月 同温兩日炒既機率係一樣？ 量子速讀？？？？？？？？？？？？？

Civil學生當然要立即温書啦
至於班non local，呢班學生講咗咁耐都係要求公平姐
If we burn, you burn with us

搞咁多嘢不如溫書真係難聽過粗口
你會唔會講抗咩爭呀不如硬食啦

點解有人會將local同non local分開比
我哋同佢哋拉Curve喎

除左local同non local考試時間唔同之外，我覺得無乜好嘈。
p.s poly civil yr3

吓？咁咪一齊8月考囉？你噏乜？

支持 CEE 已經玩殘學生多年

係囉學佢話齋抗咩爭姐
安安分分做隻港豬咪幾好

其實呢個係公平性問題。
點解nds可以有額外咁多時間溫書?理據係咩?

成個poly要in-hall exam嘅科都係咁安排
推到local non local同樣時間考！

講真。
如果一早講左呢段時間考ge。你要照考其實我覺得冇問題。
但要全部人一齊考。冇理據去優侍部分學生。
就算呢部分學生係NDS, 本地生定火星人我都係咁話。

JG Dai 本身都係大陸人緊係幫番大陸
成個department都冇香港教授咁滯

係囉，咁咪一齊遲考囉...

8月補考既卷通常難啲
所以我唔明樓主嘈乜
扮晒為人身安全實質係唔想考試
想pass/fail算保住自己gpa
香港連續5日0個案
你個argument is a bit weak

咁咪non local 一齊同一時間考囉。
佢地返唔切來。咁因為公平性問題，咪大家一齊遲考囉。就係咁簡單之嘛.....

睇下樓主置頂講咩啦
你針住最無謂個point嚟講

支持
出難d

咪撚讀civil

即係代表你都同意有問題啦？

我咪話個local同non local考試時間有問題囉

講真。如果同一份卷我覺得冇問題。
反正出幾難，本來就係學校決定.....
但如果佢自己教到一pat屎咁，但係出d卷難到嘔ge，最後只係佢自己捉蟲。

HKU Civil > Poly

難d咁又點？
local考到好grade就話因為local份卷易d
non local考唔到好grade就話份卷難d
呢d評價對兩邊學生公平咩？
同埋份卷係你出？難d既意思係咩？難幾多先反映到多兩個月温書呢個adv?
同埋點解你assume難d既話local就一定考到食撚曬屎？

其實考咪考囉
作為civil學生都chur慣
個問題係佢咁樣嘅安排真係好唔合理，好唔公平，好差別待遇
有乜理由一邊得2日溫書，另一邊有2個月溫書？
仲要聽完GG Die嘅驚人言論真係興撚過火屎
你講到Non local咁慘隔咁多個月會唔記得曬學過咩
唔該你叫佢地同我地一齊in-hall考

唔同時間考都幾唔公平

方案1：全部人三個禮拜後考，雖然一齊攬炒，但起碼都仲有公平性可言，依條係最底線
方案2：全部人一齊考，然後俾番個Revision Week我哋，依個方案真心唔明點樣會令騰錦光蝕底

如果騰錦光你條撚樣係都要就中國學生，咁點解唔可以全部人一齊8月考？咁樣咪唔洗pass fail或者online exam囉

同埋你用咩理據講八月的卷一定難d?

土木工程 自毀前程

即係一個800米賽跑比賽，人地就終點前20米起步，你就起點起步，然後你同我講好公平？你冇撚嘢呀？

Poly Civil 排名香港第一呀麻⋯⋯Cheap雞啲既HKU Civil 網上exam加p/f。

啱呀，咁咪齊齊8月考試

其實唔止係cee嘅問題
係成間學校嘅問題
因為全間學校嘅In hall exam都係non local遲我哋3個月考

其實點解會話P/F會搞到畢業後難搵工 其實佢有冇諗過有啲同學畢咗業唔一定做返呢一行

乜撚野淨係CEE
成間都仆街野來, D policy 偏幫nds到閪咁
ugc當你無得揀
post grad真係咪撚揀poly

我想問個學生會代表去咗邊度 點解唔即刻開緊急會議同學校商討

條友數據都唔識睇，nds佔9成non local

呢啲只不過都係Professor 強行狡辯嘅理由

人地HKU online exam + Pf d 畢業生都多人請
CEE搞埋甘既時間表 都係想爛人grade
自己捉蟲搞到d學生畢業後更加搵吾到野做

推
學生會同學校傾未

其實係連登嘈有鬼用咩 直接收納多d同學意見反映比校方仲好啦 個argue 位應該係點解nds 可以遲兩個月考但一齊拉curve 吧，一來份卷唔一樣，二來佢地多兩個月溫書，肯定有不公平情況

我反而覺得返學校考定p/f 根本唔係重點，講真返學校考，計返正常grading 方法，唔係剩係計p/f, 有咩問題？ even 你話個timetable chur, 咁前幾年係咪都係within 10日考幾科架？ 當每個同學都係類似既timetable, 呢個問題就唔係問題，只要係拉curve 其實就最公平

班契弟唔撚嘈佢地又以為poly local特別好怡
上次唔撚嘈佢又攞個hall俾班支那生隔離
睇黎又要聚人去Campus嘈多次

同學生會反映左㗎啦

已經報咗上蘋果立場明報同埋大學編委 希望可以俾啲壓力佢

冇武肺嘅話 一定唔會咁早考 最少有3-4 日study period

咁事實係佢俾咗個option 但係個option係廢嘅 咁同呃我哋學生有分別？

其實係咪civil真係咁特別...?
我以前讀完大學出來搵工。根本淨係睇hons, 極少老細會睇transcript細科

city civil 有6 cred p/f
exam 就咁online做 ,做完scan 返上去
講真成個sem online teaching 都唔知學咗啲乜
上geotech, finite element 冇白板得隻mouse真係學唔到

上個sem又係咁唔知學咗乜

最撚嬲都唔係佢唔俾pass/fail，而係俾撚左但啲科唔接受pass/fail，咁即係撚鳩我

公司睇係咪名牌大學+ hons
有無P/F 根本吾太影響
就算PolyU 課程幾難 幾chur 咩CEE全港第一
人哋根本唔會知 亦吾會理

我都覺得p/f唔係重點。最重點都係點解有一邊可以多左時間溫書。

不過講真，我一直都好唔鐘意拉curve呢個制度。根本呢個係鼓勵惡性竟爭的制度。
其實我個人覺得absolute grading好d。當然呢個只係題外話。
始終香港的大學都係拉curve為主。

重申一次，成件事我覺得重點都係，唔可以兩批人唔同時間考試。

Dse都照考啦
收收皮當幫忙

咁dse有無人可以8月考啊？

聽講已經上咗理大編委

Professor,TA你好呀

dse全世界同一時間考同一份卷
定係拼音名阿wang同學果d可以遲兩個月考？

同埋係人都知依家疫情係點。你出到來話因為咁P/F基木上都冇人質疑到。

但我當然係咪p/f係department去決定。
但真係唔應該分兩堆人考。

dse 分兩批人考？

全部一齊八月考。

完

仲讀civil 乞食啦

不如直接叫啲阿Sir同我哋開會啦

成班year 3 一齊冇煙腸做

支持.....
講真，我唔明點解可以支持唔同時間考試...
究竟諗乜

唔該晒你幫手推po喎

成班垃圾 考個試都丫之丫阻
點指意你班工程師起樓丫

食屎啦

咁就要問下腦裝屎嘅學校

不過講真，武肺搞到出面市場唔請人，好多fresh grad都未必搵到工，更何況intern。

得啦，最威係你啦，耶穌

當你入左行真係做N展就知道
無論CONSULTANT 定 CONTRACTOR又好
你會好難做到work life balance
冇錯 的確可以保你三餐叫做餓你唔死
做到有經驗啦 仲叫做搵到D錢
但係你會發覺香港做工程係會冇哂私人時間
到你搵到錢果陣 你會發現自己錯失左好多野
做consultant OT改圖改到成個月都12點先放工又有
contractor長期返6日 好天曬落雨淋 又有
早幾年基建數字多
無論consultant 定contractor都出高薪請人
3rd hon一樣大把公司比scheme你行 仲出到2xk請fg
但我講返呢1-2年 望下JOBSDB/CPJOB 黎黎去去請人ad得返果幾間
你就知真係淡左好多
因為做開基建果堆人實在數目太多
根本香港就冇可能出返咁多基建去接果班人

真係比狗做嫁civil 政府咪撚再拍埋d總有出頭天 害d後生仔啦

唔知幾時冇job完左要揾工先煩
做rss又要煩成日揾工
consultant 文化係咁 畢直少 d野又趕 香港做工程都痴線 乜都要快 最好上午揾你 下午就做好 坐head office做design 又做到狗咁 樓上話唔使點ot 做contractor可能係 但呢兩年contractor因為沙中線 港珠澳 同埋高鐵完工炒左幾多人你知唔知 呢種係結構性失業 成個行業冇job 大把人留唔低 你想d後生第時日日驚自己幾時冇野撈咪入civil

其他行業就錢搵錢。
做工程，做建造～ 就係係你起既樓既石屎成本計個幾個%比你地做人工～
其他仆街地產經紀，就係係你起完既樓，包裝好哂既樓盤產品計幾個%做自己人工～
心水清既自己諗諗先

(勸世) 入行前諗清楚。

真
個政府都極權
根本其他組織冇顧忌
加上八大大把人爭住入
佢地做到幾離譜都冇事

好似佢12月1月喺校門要起閘機起大閘，喺周圍起荊棘，你都冇方法阻到佢

多謝你既資訊 不過下次去番上班台講
同埋你一樣係丫之丫阻。無心咪唔好做囉。
回番你一句 ： 食屎啦

ive仔串poly仔話自己考試好密都搞得掂=小學生串dse雞自己考試都好密

啱，唔洗講咁多，八月一齊返去考

Poly 奶共唔係第一日先知 nds 有咁多時間温都唔意外 冇p/f 都算 但係一個星期嘅revision week 都冇 根本就係想local 死已經灰到傻

kt chau成日強調自己嗰科唔係拉curve

其實poly奶得勁d定ust奶得勁d?

Fhss幫推

見報了 恭喜晒CEE 又可以柒出國際了

加油

喺就喺慘啲 但本身有溫開書嘅巴打稀罕 NDS八月先考嚟做咩？ 就算推後咗一起八月考到時又話疫情問題根本溫唔到。

公平從來不存在，其他U學生都喺呢個時期考架啦，咪拎NDS同我哋嚟比。垃圾此終都喺垃圾，比多兩個月佢哋就會全部爆4？

你幫佢作理由對件事冇幫助問題就係本地學生唔應該set死5月考
8月考的確可以改變好多嘢喎，唔係你一句垃圾就以偏概全嘅

根本同mon po狗理論就係一個錯誤
唔on9都唔會有呢個垃圾安排

到底佢哋請左幾多錢買打手

2個月已經可以由D變B+

利申，FHSS,唔夠時間溫，等拎D, gpa唔過2

再加上點解其他大學既工程系有Pf ，呢間大學無

CEE真係唔好再用工程公司打壓作藉口啦
就算無人請 都係學生自行有權選擇
大學只係入場券 而唔係人生嘅終點

係咪要話比人知學校出grade 就係勁？
我明明可以拎A/B grade ，都鍾意簡P/F ，吹？
係咪代表我吾叻？

加埋你咁樣既時間表 同兩地學生set考試時間不一
呢個根本係無人性 先會搞d咁既垃圾制度

咁講法 上個sem soil mechanics都係take home
根本上次個方法都work

On9 拉

咪撚再打個吾字啦屌你老母睇到好撚燥

其實你驚啲人online exam cheating
咪好似andy咁唔同你講定然後一野出幾份卷囉
收到風好多人中左伏

解決方法有咁多
講到尾都係啲staff懶唔撚想改卷又唔撚想出卷姐
試下唔好淨係識抄textbook出題囉

利申 靠自己嘅小毒撚

幫推
利申舊生

咁你哋嗰邊嘅 international 有冇遲考，有冇同部門反映

佢讀撚到咩 ive有勁人但一定唔係呢件垃圾

我喺上一個post都話出幾個version既卷已經解決到online exam cheating既問題
只係學andy咁換少少數字都懶

btw andy係civil yr3今個sem教得最好既lecturer

想問其他engine科
Eng3003係咪都分開5/8月考

返hall考係咪好開心

半年唔使上堂啦
咁撚多時間唔溫響度瀨

問題係NDS可以有多你兩個月溫
自己睇返上面

係啊

條友可能未讀大學
唔好話大學啦，中小學都唔會話得一星期唔夠就考試啦

幫你推推

hku med fac 都係咁

等咗成日了可能CEE staff收咗工

而家香港疫情都已經近乎冇
日日都冇案例
返去考有咩所謂？
你唔係同我講學校考試有人有肺炎呀麻

係囉 咁又會nds八月考都有

不如大家集氣 逐點擊破?

剛剛睇番 第四點 什麼HKIE唔比

不如集體send email HKIE問下
係咪唔比有P/F呢個option 先啦
點解其他大學比 靜係呢間大學吾比

蘋果都上埋 勁到

有冇link

nds: 我8月先考喎，慢慢磨堆asm都未驚

屌

理大續稱，鑑於部份學科因涉及專業資格或執業試，學生需要獲取一定的學分，才達到相關的專業資格；因此，必須以學分作為評核。以土木工程學系為例，學系於學年的第一個學期已採取「及格或不及格」的方式作評核，為減低學生未能取得專業資格的風險，學系只可容許學生在第二學期的非核心科目以「及格或不及格」作評核，核心科目的考核仍須以學分計算。

何謂核心科目？
有無HKIE證明邊啲叫核心科目？ 邊啲唔係核心科目？同證明PF會影響專業資格或執業資格？
唔好靜係學校單方面陳述

算啦，連多左兩個月時間=/=多左溫書時間都講得出，佢地應該都知自己理虧架啦

好心啦 poly 屌你老母
好聽就比6 cred
但科科都話唔比

對間學校好反感

Poly個校長做野on99
乜鳩都慢過人
最尾又係跟人做

真心 poly up得出會影響執業資格就比證據丫唔該
一味靠嚇
就算真係影響，都係由學生自己決定
個個畢業後一定出來考牌嫁？！

咪又係考自己

咁點解佢地可以多兩個月溫
咁dse 點解唔一年考兩次

push
cls有乜理由班nds可以遲咁多考
幫佢哋幫到出晒面

我相信係core同elective的分別掛

其實你話你喺海外咪可以8月考🤫

HKU nursing 咪一樣
突然同你講月頭隔6日就考兩科life science

番去考wriiten 而其他u 就online exam 同asm

poly 為左搵錢己將 application closing 推遲2個月

無NDS 報 poly 將會無錢開飯

NDS 係金主你班垃圾local 過主啦

收到風 政府班丫蛇講 唔會請poly 做野

Good luck

好丫 反正身邊無人想入PolyU tpg

其實最唔公平就係呢樣，係無啦啦人哋有多咁多時間溫。你地文宣應該集中呢個point

冇錯 我哋會的

推啊poly人！！！！

搵人答下啦 仲mon

我都係物理治療，p/f同profession呢一點都算
但係NDS多三個月溫書真係點講都唔合理，憑乜嘢大家同一科同一year，你有多三個月，我冇？一完sem就考？
你平時時間管理好到今日完sem聽日考個A係你嘅事，你咁蝕得底都係你嘅事，宏觀去睇真係完全唔合理

report x1 考試x1 測驗 x1 要48小時內交 之後過兩日仲有個考試

Exam week勁撚多deadline 又呢幾日先出份功課
班撚樣咪唔撚知要exam架

比人少兩個月做 仲要無pf

FHSS, 一鳩樣，勁唔公平

有聲

多謝學校送我地一程

唔俾pf冇問題, 咪一齊唔好俾
但點解nds有多幾個月時間溫書, 仲話多幾個月不一定係好事, 你班professor咁憎local, 係咪更應該俾多幾個月時間班local, 拖低佢地個gpa先
公平性呀大佬, 一係一齊5月考, 一係一齊8月考, 就係咁簡單
professor仲話考試係for專業資格, 屌, 番去睇下hkie rule of conducts啦, fairness都唔識

推到埋土回應

真係蝦local 屌

以我所知仲有其他programme geh科都係要返campus考

公平從不存在 所以nds可以多兩個月時間溫書
兩個月係咩概念？
當一個sem 2月頭開學 5月尾考
即係1sem=4個月

同埋Professor成日都教唔切書 考前嗰一個星期先做完lab+assignment
換言之nds可以有多兩個月去溫 最後嘅課題

你嘅upper limit比人低就唔好講出嚟
用多兩個月都可以冇分別 不如死咗去好過

AMA 全數都係online exam

返去考唔係問題 問題係點解NDS可以遲兩個月考

最癲係完sem即考
即使轉晒做online exam都唔撚掂啦
點撚樣連續考幾科，當啲學生識飛咩
如果有返study period,一定冇而家搞到咁大鑊

文宣應該集中在NDS多兩個月尼個point,反支那就會得媒體嘅關注，我地也好online，仲有pass fail

我係yr3, 除左306嘅lab report,還有邊個assignment要趕？
307，310 almost finished，337already done,
我係咪錯過D咩

咁唔係人人都淨係讀4科 要讀car retake 搵intern fyp
多2個月時間真心唔同好多

幫推
隔離cityu ee個exam本身要拍片影住自己考試（online exam) 又要set cam又要嗰樣
之後搞咗個幾百人既聯署，成功令學系推翻決定唔洗拍片 當普通online exam,同其他學系睇齊
希望你哋都得

咩層次咁巴閉

okay. tell your professor then.
but 99% out of one 100 your prof will tell you the same.
good luck for your exam

well~
以前大家扮病然後考8月補考
又無聽過人話佢唔公平
係咪因為考既係相對較勁既係non local, I meant 90% of them are Mainland Chinese or Indian, 然後忽然變成好唔公平呢
Bloody funny

no need evidence.
you work that out from the August past papers then.
我無聽過話拎開B C既人
8月考會忽然變拎A
只會更低

佢似足CEE 風格

尻up都唔駛本。
同埋for argument sake, 我當你真係難d, 你個難度點保證你compensate 到果幾個月extra revision time?
屌，一齊考最公平，有幾難理解？

你都on9.
我唔理果班係咩人，你non local又好，火星人又好，你總之唔係一齊考就唔fair架啦。
你大學可以有special arrangement. 我嚮英國讀書果陣都有人係dyslexia 有 extra time. 但人地都要拎証明出來。
你依家遲考果班有咩依據？你講

一係一齊返去考。一齊遲/早考
一係一齊online考。
冇可能咁集體分兩段時間去考。

依家真係公平性問題。
講真係咪p/f 其實都唔係重點。

點解個公平性淨係同同屆既人比較
唔係同以往都有考過同一科既人比較
以前既人都係得咁多時間考你同一科既野
都係要五月考
而你8月考 比以往既人多幾個月溫同一科
你份transcript 又係show果科成績
咁又公唔公平
我唔覺得你8月考你又真係會拎呢3個月走去溫書
同埋坊間好多public exam都係可以唔全部人一齊考
甚麽gmat, ielts
不論唔同卷會唔會有難度上分別
只要份卷唔同公平性一樣都可以係到
假設你滯流左係大陸
你一樣可以遲考 公平性就係呢個位到

所以5月去考試本來就係每一個大學生應份
俾你8月考 咁ee呀mechan既學生又會問 點解唔俾佢地遲考 又係另一個唔公平
我而家覺得你只係唔想得咁短時間溫書 唔想考試

題外話，5月考真係好難為你咩，愈早考仲好，at least你仲記得，8月考你乜都唔記得晒啦仲話考A range

咁唔緊要架。咁咪全部人一齊早考囉。
或者全部人一齊上網考囉。

我同意本來都係呢段時間考。咁照返考唔緊要。
我以前first degree嚮UST讀果陣都係一個sem六七科咁考。
但絕對唔會話分兩段時間咁考法。
你講緊差成兩個月時間溫書。咁講真溫書時間梗係越多越好。

咁如果你要保持個公平性。咪全部人一齊早考囉。

岩
全部人一齊早考囉
up 一大堆做咩姐

條友真係on9。
由頭到尾都講緊公平性問題......
講真，我自己UG讀大學就日日溫習。但人人學習方式都唔同，最重要都係公平性問題

雖然我都希望我哋online,
不過果班NDS依家確實因爲武肺隔離返唔到HK，
我哋用尼個point給我哋爭取online,
係咪有啲on99

咁咪一齊遲考。或者一齊online 考。
或者唔撚好煩，一係local + non-local都可以選擇做多份assignment代替。

其實好多solution。
只係大學班友肯唔肯去搞，肯唔肯去做多d admin野。
依家佢地懶，唔想做咁多野，就逼本地生硬食。冇野下?

提外話 ：
某部門不嬲都搞埋d煩膠政策 令學生硬食...
一味逼學生 無用嫁喎
想做全港第一
唔該首先令學生有歸屬感丫
咁先吸引到多d 叻既學生入來讀
下下迫到學生咁盡 名聲點會好

咦 冇得連放4日假有啲慘喎

個邏輯神到爆，時間=資源，你無啦啦多左資源然後仲話我未必會用呢堆資源

八月考未必真係好，
俾我八月考，我依家攞B，八月也攞唔到A，甚至可能攞C，
不過online幫幫手我就可能有A lol,
yr3嘅non-local唔到十人，班鬼佬仲去exchange,
仲有NDS五月考，
六七個人8月考和補考有咩唔同？
點解我哋琴年唔care,今個sem咁care？
其實就係五月嘅timetable安排唔合理

btw, 有冇人搵到consultant intern

310仲可以assignment,
design來，冇得抄
306，307點出assignment?

唔識，只係一個suggestion. 其實最重要都係公平性

咁點解local唔可以八月考？
你多人幾個月溫書係不爭事實。
依家拎B，八月拎唔到A，甚至拎C係你自己講姐。或者適用於你自己。
咁但係係咪人人都係咁？

幾時先可以全港都取消晒唔洗考試呀dllm無論係5月同8月考既分別 又或者係online exam 點樣安排都係唔公平
唔公平既試究竟仲點解要考 考出黎個分冇認受性影響晒Gpa
揀p/f又驚第時搵工hr問呀支呀jor
可唔可以學古代啲皇帝咁大赦天下比全港啲大學特別啲呢一年唔洗考試呀

今次理大教職員既作風/態度，簡直巔覆我既認知

仲以為理科人/學者好講logic同道理

咩多左時間溫會唔記得，多左時間溫會成績差左云云

三個字，痴撚線

你呢d極端推論，又有咩意思呢.....

老老實實。
查實我都係覺得學校班admin覺得煩，d野唔撚想搞，焗你班友仔考撚左佢算。

好極端咩真係就黎溫到癡撚線好想跳樓死呀屌

咁四個月前嘅SA同埋QA你又記得幾多？
我係咩都唔記得，亦都覺得班友唔會記得，
因此我講我唔會八月考，
改五月嘅timetable喇

其實今個sem我有認真搵書，
因此唔想online,
因為上個sem 唔抄就冇A
唔要問我點知的

我唔係讀civil。
不過我讀master, sem頭d野基本上都重記得...
講真，如果poly唔係做到咁樣衰，都唔會比人咁樣爆出來啦。
唔係話一開始己經咁對抗。而係學校個回應真係太on9

所以我UG果陣....
通常如果知道某個sem特別痴線....
sem頭開學第一日己經要開始溫書同做功課.....

工程系真係正

返唔到黎考咪defer一年
邊有得你係nds就有著數

咁咪同學校講建議佢地defer
你地照考

果班NDS，我識幾個，遲考三個月，佢哋都好嬲
我只係覺得尼次對抗，有人係追求公平，
不過很多係借尼個point,argue延期考試/online
打電話嘅M同學/A同學，我知佢係邊個，
佢哋一班人，今個sem唔溫書，meeting前argue online/ pass and fail,
meeting後發現果班NDS可以八月考，
終於搵到一個理由argue,
跟著call蘋果/立場/杜汶澤，話埋土岐視我哋，淨係為延期/online
我都希望online,但我唔會用尼種method

其實今個sem, 我希望face to face

你兩個月後先拎出黎溫會由識變左唔識？

同埋依家經深圳係陸路入境唔駛14日架
如果疫情真係professor講到咁好
咁班nds大把時間返黎考啦

會，但絕對唔輕鬆

講真，佢地動機係咩我唔理啦。
但係實際上真係分兩段時間考係唔fair。
硬係要覺得係fair ge。咁一係比人揀時段考囉。

唔讀書的人，我都見好多架啦.....
但讀書又好，唔讀書又好。大家都應該追求一個公平的環境。

btw
其實online考就唔fair ge....
第一，你監考個環境，根本做唔到監考要做的野，就算你裝曬cam，一樣cheating話咁易。我考考下要屙屎去個廁所查手機得唔得? 我dual mon得唔得?
第二，就算你真係open book。識得多fd的人咪一樣可以group discussion.....
好，我當你縮短考試時間，唔比人communicate，咁對正常去考果班考生又公平咩....

咁當然，你冇辧法中的辧法，都唯有online 考。

邊個話你知唔使14日？
我啱先查，跨境學生not includes大學生

我想知點解你唔理動機，
我認真搵書，唔想因為6，7個補考嘅人，
就online,
咁就唔係比邊個搵書好，係比邊個識人多

我唔知點解要focus on NDS尼個點，
換六七個local補考,冇人會care，
以六七個NDS要求online, 咁不如大家share grade，都係B

Revision week變Revision days (兩日thx）、
Time table 改左3次、
5月中考試你四月尾先出考試安排同時間表，仲要16號完sem，18號考試。

話就話為學生好，怕p/f認受性低影響學生搵工，但係請問網上教學+唔公平嘅考試安排+冇法提早準備嘅學生又點反映學生嘅能力？

呢位仁兄 310 仲有兩份asm 一份lab 307 仲有assignment 喎
睇嚟你都冇乜點上堂

陸路口岸

入境旅客

從 3 月 29 日起，所有旅客在辦理入境手續時，均需提交已填妥的健康申報表。九廣鐵路有限公司及跨境巴士公司聯會會向直通車及跨境巴士乘客派發表格。
旅客需填報以下的資料:
抵港前十天曾經到過的國家和城市
有否發熱、咳嗽、氣喘或呼吸因難的徵狀
旅客如有嚴重急性呼吸系統綜合症的病徵或身體不適，將由特設的醫務檢查站即場處理。若有關旅客被懷疑受感染，將被送往醫院治理。
此外，由 4 月 24 日開始，所有由紅磡及羅湖入境的抵港人士需接受體溫量度。如懷疑感染嚴重急性呼吸系統綜合症，患者將會被送往醫院治理。
由 4 月 26 日開始，所有由沙頭角、文錦渡、落馬洲入境的抵港人士亦需接受體溫量度。如懷疑感染嚴重急性呼吸系統綜合症的旅客，將會被送往醫院治理。
為提升效率和減少工作重叠，香港和深圳有關當局經已達致共識，並協調在羅湖、沙頭角、文錦渡和落馬洲的體溫量度程序。

14日從來都係講緊係機場入境咋

我話almost done,又未話already done,
307個assignment, 唔使2h la

其實focus從來唔係NDS。Exception、豁免、個別例子、特殊情況，呢啲都係小規模嘅情況，6、7補考冇問題，Poly非本地生數量絕對唔少，我想問有超過半數嘅人「補」考又有冇問題？

加上校方嘅回覆極度唔合理，多左準備時間就係多左準備時間，做assignment又好、玩又好、溫書又好，多左就係多左，係無可能合理

你係咪civil, civil yr3嘅non-local有10個？

師兄你兩頭蛇嚟㗎

因為唔理佢動機係咩。但考試最重要都係公平性。
佢背後因咩動機去提出唔緊要，但出來果件事要公平。

所以我都有講online其實有唔公平的地方。
除左好似你講咁，鬥識得人多。
如果你冇webcam重可以請埋槍都重得。
同埋有d人屋企冇自己屋又點計?
internet 唔stable又點計?
咁個環境都唔一樣啦。

所以online考，其實就不得己咁做的姐。
最簡單就係大家同一時間，一齊physically出現咁考

同埋唔係想串鳩你 你寫嘅中文好支那

我冇記錯, 係7個NDS+3個international，
mag同埋seb are exchanging,
我有NDS fd 依家仲在HK

唔使理條友 條友擺明想抹黑我

難怪覺得個P牌熟口熟面，笑死人

師兄仲係p牌咁慘 洗唔洗教你點樣冇左個p

條友一時一樣 奇奇怪怪咁

我琴日覺得確實唔公平，跟著？

我從來都唔覺得NDS係問題。
問題係你冇一個好強烈的理由，去比一班人遲d考，你個遲重要係講緊幾個月咁significant。講真，你唔好下年先考?lol
咁其實本身呢樣野問題都唔係咁大。
但係你學校重要死雞撐飯蓋，死都唔肯話一齊考返。呢樣野先搞到大一大嘛。

叫人focus NDS，然後今日話人focus NDS？

你哋就想我同你share grade，跟著？

你講到我哋成班唔溫書咁垃圾驚咩姐
宜家係講緊成個制度唔公平 你就反而抹黑我哋因為想唔溫書而去整依啲嘢 你居心何在？

證明你條垃圾立場搖擺不定

想問ching你點解覺得會係share grade
大家都係想8月先exam 到時inhall exam 又可以點share grade

其實點解個著眼點都係嚮個grade度。
其實成件事最大問題係個fairness同academic integrity

唔係垃圾，點解你要pass and fail?

咪理佢啦 staff 放假都要番工好慘

冇人話pass fail喎？不如你睇下自己呢幾日留左咩言？

自己提議online、集中針對NDS然後又出黎話人，你都好好笑？

唔洗理97AP
佢琴日個立場同今日個立場都唔撚同
都唔知佢而家做乜

我都唔理lu，繼續做自己嘢

同埋你喺連登開人哋個名 會唔會過分左少少呢
睇嚟我哋local真係唔會有nds fd 咁滯
一句仲在HK 已經似乎出賣左你嘅國籍

琴日話我知NDS可以八月考，我覺得unfair,
今日冷靜下，發現只不過係你哋想share grade，
自然立場唔同

好，咁反對你嘅都係NDS

冇NDS,又點有NDS代表參會

其實成件事係學校態度、政策都有問題 ，
如果唔係樓主唔會打到咁大篇野，立場蘋果亦吾會寫咁大篇新聞出到街，亦唔會引起咁多同學仔不同角度既評論。
而某人將我哋既訴求一慨而論
其實都證明左佢眼光淺窄
點解仲要理佢

Blame the victims 係冇用架
道理真係喺學生嗰邊，點拗都唔會變

班NDS講到肯5月考又話並肩作戰
其實好噁心
再嘈再發大佢都係CEE柒，你清算一班人係得唔到正義架

笑死我，放假仲要番工仲要俾人串

老實講 你地傾果陣可唔可以多D解釋

例如有張圖有四條老野
佢地係邊個黎

外人唔知好難睇得明

由左至右睇
1. 發表驚人言論話遲3個月考都公平嘅戴教授
2. 偉大嘅騰主席
3. 終極藍屍周教授
4. Department head 玻璃磚達人潘教授

補充：騰主席以前係CEE其中一員

KT Chau原來係藍？

自己追post

[全世界同我入嚟] 埋大土木偏幫NDS

仆街全部冇pf

堆

依家都好似係

同今朝都仲收到AR Email+sms提我要pf
果然做戲做全套

要求考試日期一視同仁 扭曲到要求share grade 睇到我R哂頭

大家記得做esfq表達意見

開完會未啊

咁點解你

我睇左乜撚野啊
最重要嘅公平性問題呢？

我兩眼睇咗個標題
5月8月考試嘅問題好似冇講到？

人地多3個月做assignment +溫書，好公平呀

意見接受態度照舊呀

懷疑佢想避重就輕

屌佢老味。仲要比既解釋都完全無邏輯可言。佢知唔知自己up咩9 。

Cee real on9

執咗佢啦 唔好害人害物

CEE仲想上報紙
建議標題：理大土木系不知悔改，公平問題不作回應

算鳩數啦 hku nursing要一個月內face-to-face咁考哂兩個sem嘅嘢 未又係冇人理

唔該晒你幫我諗埋

麻煩晒師兄繼續推

懶人包：
今日朝頭早土木工程27屆系莊同左一班土木工程教授傾
係個會度講晒我哋邊三個訴求：要求五月份同八月份俾學生自由選擇考試，問點解冇pass fail system ，同埋點解唔設立Online exam 教授聲稱會聆聽我哋嘅建議，同考慮我哋嘅要求。
但係啱啱6點鐘department 就出咗一份新嘅email
用返之前嘅理由解釋點解唔俾 pass fail 同 online exam ，無理過我哋嘅理由，同埋冇回應到要求五月份同八月份的學生自由選擇考試呢個訴求，想喺度玩拖字訣，拖到考試周。

講多次：
單單P/F 就量度唔到個programme outcome？

其實老師又咪照出grade
P/F 只出係成績表
CEE自己內部照有record
咁點解會令HKIE 量度唔到outcome 呢？
CEE又比埋d on9藉口耍學生

又唔見其他U P/F 唔比HKIE 認可？
好多朋友3大 Eng科都簡哂P/F

仲未計最緊要個個問題都未解決！！

佢終於都講左心底話，係為左個課程可以繼續俾HKIE accredited。佢都知自己個course危危乎

點解偏偏自稱全港第一既poly做唔到

建議呢個新話題可以開一個新post

仲有其他學校都係HKIE有需要時會交internal 文件（有grade)比HKIE ，根本唔會因為成績表出P/F 就令HKIE唔認 如果係咁 ， 咁來緊全港Eng學生都吾比人認可啦
除非學你咁講，佢依家呢個課程危危乎，要HKIE 鞋底

我無野好講

隔離有人話poly自己design 課程內容，拒絕HKIE幫手，難怪自稱第一，同佢地平時口風一樣，得佢地先識做工程

總之而家全部人好撚失望 同林鄭政府有得揮 無視我哋訴求 用返相同嘅理由答我哋

支莊全部yr1yr2，班prof一定hea99

都估到點解佢哋淨係肯見year1 佢地 因為淨係識恰佢哋